---
title: 十戒
layout: post
lang: zh-Hant
category: ten
depth: 2
date: 2011-03-21 00:00:36
author: 文心玲
---

### 回三十六
『棄天帝你終於來了。』 

劇本上寫着柳生劍影手裏無劍，卻是心中有劍的劍道之最高奧義。 

棄天帝依劇本緩緩走近，柳生劍影亦靜立着任憑工業用大電風扇吹得他衣袍翻飛。
耍帥之道才是霹靂世界的最高極意。

棄天帝與柳生劍影都十分了解這個道理。

鏡頭轉向柳生劍影大特寫，柳生劍影翻掌使出無形劍氣，銳利劍氣直向棄天帝襲去！
Ａ組鏡頭拍攝棄天帝側面全身，Ｂ組鏡頭由下往上拍棄天帝小擡手的英姿，Ｃ組鏡頭準備隨時切換到柳生劍影大特寫。

劇本寫的氣勢磅礡，然而實景是棄天帝與柳生劍影各站在對角，一個小擡手一個則不停做出翻手動作，明明完全沒有劍卻要裝作發出劍氣的模樣，對於柳生劍影來說是演技的一大考驗。 

觀衆看到的都是後製組做完特效後的華麗炫目場景，殊不知現場無劍可使的柳生劍影需要耗費多大的心力才能做出發無影劍的動作與表情。

讓虛構的劇本成爲觀衆眼前的真實，這是演員的工作。 

棄天帝微笑的看着柳生劍影表演，當鏡頭全數轉向棄天帝時，柳生劍影移動位置來到棄天帝面前，他將使出劇本所載的敗亡之劍，然而他更需要利用鏡頭轉換中間不會拍攝到他的時間。 

『我已經掌握到你的罪證，你可以開始準備吃牢飯。』

柳生劍影選在麥克風離開的時機說道。

棄天帝挑眉，面對鏡頭他仍是鎮定。

『面對神，污穢的人類已有覺悟了嗎？對於神的能耐，你能有多少理解？』

棄天帝修改了臺詞，但導演並沒有喊ＣＵＴ，攝影機於是將鏡頭又轉往柳生劍影。 

『吾貫徹吾正義之道，棄天帝，吾將送你回你該去之所。』看守所。 

柳生劍影同樣修改掉原本的臺詞，副導看向導演，只見導演撫下巴沉思後示意繼續演下去。

攝影機繼續拍攝着正處於即興演出的柳生劍影與棄天帝，兩人間氣氛遠比劇本所載更加火藥味十足，面對柳生劍影的挑釁，棄天帝雖未移動腳步，笑容卻益加深沉，似是正謀畫着對應方法，身爲釣魚者的柳生劍影也不急着收網，只是僵持着等待棄天帝沉不住氣束手就擒。 

只不過，誰是魚鉤，誰是魚餌都還是未定數。

棄天帝氣定神閒小擡手說道：『神之渦！』 

柳生劍影亦依照劇本使出敗亡之劍手勢，他一邊念着臺詞一邊猜度棄天帝是否會反抗被捕，倘若棄天帝拒捕又該如何制住他？ 

片場之中不可使用手槍，他以演員身份掩飾國際刑警身份辦案這件事暫時不可泄漏風聲，最好的狀況就是棄天帝自願跟他走，但棄天帝怎可能自動自發走入監牢？ 

鏡頭前柳生劍影正氣凜然使出劍道之最高證道，劍者捐出自己身軀完成敗亡之劍最終式，以無限循環的劍陣環繞保護蒼與衆人所在的盤隱神宮。

縱使是強者如棄天帝，面對絕對的正義也無法逃脫。 

戲裏棄天帝微笑着讚賞人類捨棄自身而能擋下神之腳步的勇氣，戲外棄天帝微笑走出鏡頭攝影範圍。 

他緩步走向柳生劍影。 

『別說我沒有警告過，拒捕會加重罪行。』柳生劍影已做好讓國際刑警身分曝光，拔槍拘捕棄天帝的心理準備。 

『聽說自首可以減刑，人間的小劍聖你同意嗎？』

棄天帝居然要自首？柳生劍影不敢相信自己的耳朵，直到棄天帝坐上他的車子，手銬銬上棄天帝雙手時他才相信這是真實。

棄天帝與柳生劍影走後門離開片場時，蒼正好也路過看到這一幕，他的心中升起一股莫名的害怕。

柳生劍影除了是演員以外，難道有其它的身份？

如果柳生劍影的真實身份是警察，那棄天帝的真實身分是否已被查出？ 

『你一定不能有事……』

蒼衝回片場拿起手機，在電話簿中找到棄天帝，他按下通話鍵。

『您撥的電話暫時無法接聽，請稍後再撥……』 

蒼按掉通話鈕，忽然之間他眼前出現如電視機壞掉時的彩色小點，然後如同電視機關掉般，他的世界變成一片黑暗。

※

美國代表處的特別房間內，棄天帝剛在椅子上坐定，心卻突然揪了一下，就像警示他將要失去生命中最重要的人，心中的不安緩緩蔓延。 

但他必須保持冷靜，沉着對付眼前的黃鼠狼。

『說，路西法在哪裏？』

美國大使正逼問着棄天帝，而柳生劍影則坐在一旁安靜觀看，事實上他根本沒有插話的權力。


